［科學救港］含氯消毒劑製造器

見到有人開始Sell次氨酸製做機就分享一下Chem佬吾會陌生嘅嘢。

首先要有電解池(Electrolytic cell),
惰性電極(Inert electrodes)例如石墨Graphite,
電解濃鹽水(Electrolysis of concentrated NaCl(aq)),
因為有濃度效應(Concentration effect)，可以系電解池陽極收集氯氣(Collecting Cl2(g) at the Cathode of electrolytic cell),
將收集得黎嘅氯氣同電解水溶液混合:
Cl2(g) + NaOH(aq) <> NaCl(aq) + NaOCl(aq)
就得到 次氨酸鈉水溶液 NaOCl(aq)

又或者將收集得黎嘅氯氣同清水混合:
Cl2(g) + H2O(l) <> HCl(aq) + HOCl(aq)
就得到次氨酸水溶液 HOCl(aq)

NaOCl次氯酸鈉濃度需要達到200ppm至500ppm先有消毒效果，亦即等於1:99至1:49氨漂白水。

HOCl次氯酸濃度就要達到5ppm至20ppm就得，消毒時間亦都快幾分鐘。

至於點去量化(Quantify)你製作出黎嘅消毒劑，就快考DSE嘅你有咩睇法

點先可以有效收集到Cl gas?

氨氣嘅密度比空氣高，所以儀器設計上要多花心思

氯*

我諗緊買vodka喺屋企做蒸餾可唔可行，好似易d

其實好易整，又低成本。可惜用吾到係皮膚。

經調配後嘅次氯酸可以掂皮膚但次氯酸鈉吾可以

陽極Anode*
Sor for 1999